\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}

%\setlength{}{0pt}
%\setlength{}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

\begin{document}
{\bfseriesПервая нормальная форма}

Таблица находится в первой нормальной форме, если все ее поля имеют простые (атомарные) значения. Само понятие атомарности определить достаточно трудно. Значение, атомарное в одном случае, может быть неатомарным в другом. Общий принцип здесь такой: значение не атомарно, если оно используется по частям.

{\bfseriesВторая нормальная форма}

Эта форма применяется к таблицам с составными ключами. Таблица, у которой первичный ключ включает только одно поле, всегда находится во 2НФ.

Таблица находится во второй нормальной форме, если она находится в первой нормальной форме, а каждое неключевое поле функционально полно зависит от составного ключа.


{\bfseriesТретья нормальная форма}

Таблица находится в третьей нормальной форме, если она находится во второй нормальной форме, и каждое неключевое поле нетранзитивно зависит от первичного ключа.

Транзитивная зависимость наблюдается в том случае, если одно из двух неключевых полей зависит от первичного ключа, а другое зависит от первого неключевого поля.

\section*{Синтаксис}
\parindent=0pt
\parskip=5pt

mysql -u root -p /enter\\
password

create database name;\\
use name;\\
create table name(\\
name\_1 type\_1 auto\_increment not null default('value'), \dots,\\ 
name\_n type\_n,\\
primary key(name\_1, \dots, name\_n),\\
foreign key (name) references table\_name (name)\\
);

show databases;\\
show tables;\\
describe name;

drop database name;\\
drop table name;

insert into table\_name (colname, \dots,colname) values \\
('val', \dots, 'val'),\\
\dots\\
('val', \dots, 'val');

select colnames from table\_names order by colnames desc where colname in\\
(select colname from table\_name order by \dots where \dots);

select colname colname from tablename left/right/full outer join tablename on условие объединения;

\end{document}